保安局接獲台山核電站通報柴油機上周五一度故障停運

保安局表示，台山核電合營有限公司在網站通報一則有關台山核電站的運行事件，指核電站2號機組在上星期五按計劃開展電站柴油機定期試驗期間，柴油機因勵磁設備故障停運，工作人員立即按程序開展恢復操作，柴油機之後恢復正常。根據國際核事件分級表以及核安全法規，事件確定為0級偏差事件，對機組安全運行、員工健康、周邊公眾和環境沒有影響。

發言人表示，過程中機組始終處於安全運行狀態，台山核電站於事發後將情況報告核安全監管單位，進行故障原因分析及處理，並在電站內部開展經驗反饋。

係咪廣東停電嗰日？

隔3日先講？

咁咪係試過降唔温？

切爾諾貝爾核電廠咁，封鎖消息

呢個年代由台山飛鴿傳書到香港都唔使三日啦下？

不如出年先講呀

瑞典最先check到有泄漏輻射

放心啦, 真係有事都係高官有錢佬知道走人先, 平民等死